國會成績成績遠遜預期 民主黨內部兩派互批

民主黨未能在大選掀起「藍色浪潮」，原先以拉倒特朗普為共同目標而站在同一陣線的黨內中間溫和派與左傾進步派，裂痕隨即重新浮面。有溫和派議員質疑進步派不應再推銷社會主義「趕客」，擔心中期選舉會大敗，進步派議員大感不滿，反斥溫和派只想討好市郊白人選民。

《華盛頓郵報》報道，在眾議院接連意外丟失議席後，民主黨眾議員周四（5日）舉行超過3小時視像會議，火藥味濃。2018年才當選的弗吉尼亞眾議員斯潘伯格（Abigail Spanberger），直接槓上黨內聲勢愈來愈響的左翼勢力，說：「我們需要不再使用『社會主義者』或『社會主義』等字眼……我們因此失去了好同僚。如果我們把周二（選戰結果）歸類為成功……我們會在2022年（中期選舉）被撕成碎片。」其他溫和派眾議員也有類似評論。

在參議院選舉上，民主黨人把寄望放在喬治亞州兩參議院議席將重新投票（預計明年1月），但本身是黑人的眾議院民主黨黨鞭克萊伯恩（James E. Clyburn）認為，如果民主黨繼續主打社會主義醫療制度和「停止向警隊撥款」的議題，不可能勝出。

部分自由派或進步派議員隨即反擊，國會進步派黨團共同主席賈亞帕爾（Pramila Jayapal）認為，進步派或進步派思想可以帶動黨內基本盤（party base），質疑民主黨人不應單獨挑出他們來指控。以民主社會主義者自居的進步派新星特萊布（Rashida Tlaib）則怒斥黨友同僚只有興趣取悅市郊白人，「這聽起來就像你們在說停止推動黑人想得到的東西」。

備受下台壓力的眾議院議長佩洛西在會上表示，今次選戰民主黨表現不是那麼差，起碼仍掌控眾議院，拜登亦極可能當選總統，「我們沒有贏出每一場戰役，但我們贏了戰爭」。

「這聽起來就像你們在說停止推動黑人想得到的東西」

不愧為進步派，講句野都可以咁種族主義

要以AOC plus 3為總路線方針！ 溫和派既過主啦

係佢哋眼中市郊白人唔係人

Fact check
Cctoy
Fake new
兒登仔
右膠
你哋唔配有民主

這聽起來就像你們在說停止推動黑人想得到的東西

不如 民主黨議員一定要係黑人

呢家唔係吹奏緊The Squad咩
你班中立撚遲早俾人清算

進步派：走種族主義的溫和派
根本係反黨反中央
dem皮gop心
堅定擁護以AOC為核心的民主黨
打倒黨內的修正主義
打倒國內的種族主義
橫掃一切牛鬼蛇神

唱番次先啦

屋大維將會好快到來

其實 moderate Dems 唔醒之後只會死得更加慘
由 內戰後 羅斯福 lbj
打贏racist從來都唔係靠嗌政治正確
而係靠福利
mod Dems 嗌blm但又唔支持社福政策只會兩邊得罪晒俾人收皮
(反面例子：羅斯福帶領嘅新政聯盟可以令到kkk同黑人都投佢 問你死未)

民屎党臭閪議員個樣

抵死
講真 民主黨最後機會
要「統一戰線」打完侵 要肅殺呢班共產主義者
否則激烈左傾一定會騎劫成主流

死黑鬼白鬼全部同我收嗲
Chinese Lives Supreme
簡稱CLS

Dems 有人奶共
但冇人可以可以用tankies形容喎
而且班進步派通常都唔係奶共果班嚟架喎
如果dems果班進步派都叫共產主義者
英國 corbyn果d叫咩
老毛再世？

趕走左侵之後2派一定會互咬

Pelosi Mama

所以話
有票投唔一定好事黎
你睇
幾咁羞家
都係祖國好

切腹謝罪

deep state

以後係The Squad天下

唔怪得佩落閪都想過共和黨

狗咬狗骨最好睇
共和黨都唔會咁

必然
左派 ：屌你老母，班後生就係支持左翼，先含淚投Biden 咋，無我地你輸鳩咗啦

金權派： 屌你老母，係咪唔想選呀，明知美國人恐懼社會主義架

只要你地爆 election fraud 我就原諒你地

布殊家族
都唔係咩好野
但平衡黨內利益

corbyn如果有毛毛個種權力真係咁做我都唔驚訝

移民過去阻止佢

當年既荼黨都係共和黨內部既分裂，但遠無民主黨咁尖銳

佢收左皮啦

corbyn唔夠後生唔夠靚仔

美國果班根本係追星

睇錯aco

BLM 政治正確萬歲

出盡力加上社交媒體endorse都只係赢少少, Trump爺威武

但本身是黑人的眾議院民主黨黨鞭克萊伯恩（James E. Clyburn）認為，如果民主黨繼續主打社會主義醫療制度和「停止向警隊撥款」的議題，不可能勝出。

扣帽子誅心論
睇黎民主黨班老野好快都被打成Racist

加埋american 呢個字

應該實行BLM，以後只選依班人做議會議長，白人行開

似唔似當年南非呢？

Aoc訪問都話佢哋兩派傾唔埋
而家純粹為左反侵先可以合作到

身體其實好誠實

進步派一定會奶共，佢地到最後100%會為左謀求佢地既目的而通共賣國。依家Antifa班陷家鏟已經做得非常明白。

大家可以幫手鬥藍

好多黑人正常過班ON9白左

列根曾經都係民主黨 結果

民主黨不和雖然係爽
但長遠對美國嘅影響真係好大

你d邏輯咁跳脫既
首先做野講證據
有邊個後生progressive有奶共傾向
第二達成m4a free college點解需要通敵賣國
定你覺得收富人稅就係通敵賣國
咁Eisenhower 就係最賣國果個

engagement policy = 一齊發大財

corbyn 贏一次election先講啦
Tories 柒到咁都贏唔到
老根據地蘇格蘭又俾snp強姦
老毛人物魅力咁高 corbyn有一半都唔洗咁柒啦

推 CCTVB俾人杯葛咗成年唔順氣，尋晚終於要借住《愛·回家》單單打打 #2 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

that girl is representative?

班Woke撚SJW的確係當AOC係民主黨新星
打個機都50萬人睇

左撚到backfire亡黨

corbyn 依家唔知做咩比人話佢反猶

而家試到惡果未

jfk 如果今時今日仲喺到嘅應該過檔咗共和黨

上次大選輸到J毛都冇
明知D人最關心既係脫歐問題但係都要強行宣傳社會主義政策

中間溫和派同左傾進步派 點止咁少陣營

JFK 新政聯盟, pro civil right架喎Ching
佢同lbj在生更加大機會俾人話民主黨左膠 多過去左gop

socialism

立場強烈親近巴勒斯坦，又縱容黨內反猶主義，自己都涉及反猶言論

雖然我覺得政治角力機會更大

不出所料，表現一差就即刻兩派互咬
progressive同moderate本來就水火不容

佢係柒既
推福利前都望下條數呀
你估你係tony blair咩
日落加升失業率 唔講經濟 唔講脫歐

progressive同moderate本身可以互存互補既，但AOC個種極端就容唔下另一種意見

咁班estabishment講右又唔會夠GOP班福音派右，要搶市場必然要左傾，所以AOC果批絕對有牙力講數

dem 嘅moderate只有收皮一條路
定位太矇糊
經濟唔夠膽講加稅
但又唔夠膽好似gop咁行放任
社會唔夠膽講m4a
講blm 但唔夠膽講defund police
姐係得個嗌字得罪班窮白人
但班黑人又覺得你得個嗌字食人血饅頭
如果有錢既不如投gop 好過
起碼荷包受惠
結果就係當選係靠gop垃圾想推佢落去而唔係人地真係支持你

pro civil right同依家既Dems要爭取特權係兩回事
授人以漁同授人以魚
所以我覺我真係會響GOP

但比班進步派話到事, 佢地又越走越左
下次選舉冇左ABT呢個effect, Dems就會輸到仆街

咁你快啲返祖國

JFK d 稅同福利仲激過aoc 同bernie
點會gop呀大佬
要記住nixon regan上場前全部總統都係行高稅福利政策
經濟上無可能塞到落gop到